港大料首季經濟跌8.3% 全年跌3% 22年來最差

港大表示，受新型肺炎疫情影響，預計香港上季實質經濟增長按年急跌8.3%，第二季跌幅收窄至5.2%，連跌4個季度。港大下調全年經濟收縮幅度至3%，較早前預測下跌3.4個百分點，勢創1998年亞洲金融風暴後22年以來最大跌幅。

香港大學香港經濟及商業策略研究所亞太經濟合作研究項目發表報告，形容在疫情爆發下香港本地及外部需求在今年首季面臨崩塌式下滑。全球疫情快速擴散拖累發達國家陷入經濟衰退，在疫情、中美貿易磨擦及石油價格戰陰霾下，預期經濟收縮將持續，失業率預料由首季的3.9%惡化至第二季的4.5%。

港大又預計，首季出口按年跌10.4%，第二季改善至跌7.1%。今年首兩季通脹率分別為2.1%和1.5%。

完全冇感覺

會唔會咁少

股票咪照升

有乜可能呀 明明佔中慘過沙士

that's what we want

中聯辦掃哂啲樓

樓價繼續 RAP

成績表

樓仲係咁貴

升升升